Программа представляет из себя многооконное приожение (всего активных окон 3 - MainWindow, EncryptWindow, DecryptWindow).
Приложение позволяет зашифровывать и дешифровывать текстовую информацию используя шифр Виженера, указывая ключ шифрования. Шифрованию и дешифрованию подвергаются только символы русского алфавита с сохранением их регистра. Иные символы игнорируются. Ключ также должен состоять только из символов русского алфавита.

Окно MainWindow.

Окно MainWindow, появляющееся при запуске приложения, имеет 2 кнопки «Шифровка» и «Дешифровка».
При нажатии на кнопку «Шифровка», пользователь переходит в окно EncryptWindow, где он может зашифровать текст введенный с клавиатуры, увидель результат шифрования, и в дальнейшем сохранить его в .txt файл. Это окно называется
При нажатии на кнопку «Дешифровка», пользователь переходит в окно DecryptWindow, где он может дешифровать текст, содержащийся в .txt файле, увидеть результат дешифровки, и в дальнейшем сохранить его в .txt файл.

Окно EncryptWindow.

Окно EncryptWindow содержит 3 кнопки: «Зашифровать», «Сохранить результат в файл» и «Вернуться на главный экран». Также в этом окне есть 3 текстовых поля. В левой области находится одно из 2 больших текстовых окон, в которое пользователь вводит текстовую информацию, которую желает зашифровать. В правой области находится другое из 2 больших текстовых окон. В нем будет выводится результат шифрования. Третье малое текстовое окно расположено под левым большим текстовым окном. В нем необходимо ввести ключ шифрования в соответствии с правилами. Эти правила появляются в виде всплывающей подсказки при наведении курсора на это окно. После нажатия кнопки «Зашифровать», расположенной между большими окнами, в правом большом окне появится результат шифрования. Если пользователем не был введен какой либо текст, результат останется путсым. Если пользователем не был введен ключ или ключ был введен с ошибками, программа известит пользователя об этом соответствующими предупреждениями.
При нажатии кнопки «Сохранить результат в файл», появится диалоговое окно, предлагающее выбрать директорию для сохранения файла с зашифрованной информацией, а также указать имя этого файла. Сохранить можно только .txt файл. По умолчанию директория сохранения – Рабочий Стол пользователя.
При нажатии кнопки «Вернуться на главный экран» закрывается окно EncryptWindow и открывается окно MainWindow.

Окно DecryptWindow.

Окно DecryptWindow при первом своём появлении содержит только 2 кнопки «Вернуться на главный экран» и «Выбор файла для дешифрования».
При нажатии кнопки «Вернуться на главный экран» окно DecryptWindow закрывается и открывается окно MainWindow. Это происходит на любом этапе работы с окном DecryptWindow.
При нажатии кнопки «Выбор файла для дешифрования» появляется диалоговое окно, предлагающее выбрать файл для его последующего дешифрования. Выбрать можно только файлы .txt формата. По умолчанию директория сохранения – Рабочий Стол пользователя.
При успешном выборе файла для работы, ниже появляется информационное текстовое поле, указывающее с каким файлом в данный момент работает пользователь. Также, ещё ниже появляются надпись «Введите ключ шифрования», рядом с ней поле для ввода ключа шифрования, и под ними кнопка «Нажми для дешифрации».
Пользователь должен ввести ключ шифрования в соответствующее поле. У ключа есть правила, которые появляются в виде всплывающей подсказки при наведении курсора на окно ввода ключа. Если пользователем не был введен ключ или ключ был введен с ошибками, программа известит пользователя об этом соответствующими предупреждениями.
Если пользователем был введен ключ, соответствующий правилам, в правой области окна появляется текстовое поле с дешифрованной информацией из файла. Под этим окном появляется кнопка «Сохранить дешифрованный текст в файл». При нажатии этой кнопки, появится диалоговое окно, предлагающее выбрать директорию для сохранения файла с дешифрованной информацией, а также указать имя этого файла. Сохранить можно только .txt файл. По умолчанию директория сохранения – Рабочий Стол пользователя.